鄭月娥：愛國者治港是「很低的標準」

全國政協副主席、國務院港澳辦主任夏寶龍今早（22日）在北京指出，香港的管治權必須掌握在愛國者手中，同時要「抓緊完善有關選舉制度」，確保香港管治權掌握在愛國愛港者手中。特首林鄭月娥今日接種新冠疫苖後回應表示，愛國者治港概念並非「新生事物」，認為有關要求是理所當然、甚至是貫徹落實一國兩制的必要條件。

林鄭月娥稱，港府要求治港者為愛國者只是一個很低的標準，指出香港作為一個地方行政區，反問治港者並不愛國，如何達致一國兩制的目的，相信該標準「放諸四海皆準」。

對於夏寶龍指出須完善香港選舉制度，林鄭月娥強調香港政制屬中央事權，港府不能自行制定一套政治制度。她稱港府會尊重中央在完善政治體制的主導權，若中央認為有其必要性、迫切性，會全面作出配合。她又引述夏寶龍稱，香港的政制可以多元，會理解和包容與中央持不同意見、不支持政府政策，但仍會愛國並以香港的最大利益為依歸的黨派。

咁英國人妻同英國人媽媽算唔算

我認同呀, 全家都要愛港, 邊個有外國護照就係叛国

關咩事 輸唔起就輸唔起 市民投票 投左反中參選者出黎 你唔去反思發生咩事 就亂咁dq 治標唔治本

ok 愛港治港
愛國治港 不了

最理想係愛埋美國同澳洲？

屌, 30年前明明話換支旗

直情聽日就話癈左本基本法啦

乜都隨口up

龍門任搬

基本法

嗯
水準都好低

愛國又好愛黨都好
都要有標準架
次次都順口開河咁就叫唔愛國